啱啱今年乞食社科fresh grad 仲未揾到工 好迷茫

早知當年唔好貪得意走去讀社科
讀完出黎先知同一個中六dse生出黎冇分別咁
要skill 冇skill 要專科冇專科
完全唔知入邊行 冇方向
都預左fg 揾12-13k就算 只不過send左10幾份cv
黎黎去去都係揾埋啲admin工 仲要最少要有一年經驗
救命 好迷茫呀！！

前日開始sd cv暫時未有回音

非三大？

係 知自己好廢 而家唔望啲咩 只係報下trainee assistant

會唔會搵ngo?

咁基本上FG出黎都係ASST位嫁啦...十幾位CV好少姐..最緊要知自己想做邊行...

會 而家心態係當學下野 有報政府工只不過想做住ft等下
怪就怪自己唔太想做金融類既工 但如果最後冇得揀都應該apply銀行 金融業trainee

講真預12-13k都預高左

其實有時諗過不如做retail 但係自己又唔甘心
怕無臉 唉

最大問題係報左政府工 有啲one year contract工唔敢報 到時政府請左當然政府啦

非專科讀咩u都死路一條

點解咁遲先開始send

政府工 除左警犬
乜撚都報就啱

我明 其實我對錢冇咩要求 屋企唔等自己開飯
只不過屋企人愈唔心急叫我慢慢黎
我愈大壓力 一陣應該會揾下hr assistant mt admin類工
11k我都可以架喇

怪就怪自己一心諗想pt 接pt 等in政府工
7月頭先知咁樣諗好差

10幾份其實好閒 同埋1 year經驗多數係fg都可以照報

其實同中六一樣，係無任何優勢。
除左政府工寫明要degree。

11k
讀個專科master

其實佢講啲經驗唔洗理佢, 佢覺得你OK就會見架啦.
(當然佢寫明要4/5年既就無謂試啦)

如果覺得對客OK既, 考慮下CS. 我公司都請緊, 或者有緣既會收到你份CV.

收你既機會都好微。
除左nursing master。

巴打英文掂唔掂

做譚仔算啦

其實唔太想再讀書 想出黎做野讀書我知道唔係自己想要既路 在職讀另計

Sorry巴打 cs類真係應該最後先會諗 唔好意思

做咩工都好

咪撚做採購就得

唔會叫掂 但普通溝通冇問題！

點解咁講？ 巴打做緊？

做過兩年
工時長、人工低
想升職起碼捱5年
但人工最盡都係25k左右

今年山區大學社科grad SO入到FIB 希望有offer

祝你成功 希望你得

jobsdb 每一份都掃 總會揾到岩

nursing master

IT公司Project Admin

返1-5 唔使ot
12 al
可彈性上班，可間中work from home
唔多嘢做
做自己嘢都冇乜人理
無需經驗
IT知識都唔需要
要講到英文同識MS office
學歷要求hd/asso
歡迎fg

contract工
老實講冇乜嘢學
人工都唔算高（fg中位數）+ 1個月bonus
勝在夠得閒冇乜壓力同唔使ot

而家已經係咁了 掃到人都頹
食野都冇胃口 有時煩到女朋友都唔太想理

前日開始SEND CV , 就已經覺得無回音? 你會唔會心急咗啲

Ngo 果啲請好多，但得11-13k 左右

唔好意思 巴因爲報左政府工暫時唔諗contract工住
但都好多謝你lihkg有愛

admin工 好失禮你/

Sorry 我明白但只係想快啲揾到grad job

我都有揾 當攞經驗！

唔係咁既意思呀我 只係想認清自己行邊條路
Admin工當然唔失禮 任何工我都respect

[正撚量] 到底有冇暴動呀屌？

你真係好矛盾, 人人都即刻搵到政府工咩?我公司唔少新人, 年年去申請政府工,三年都未搵到呀!

我覺得你完全唔知自己想點,你搵邊啲政府工呀?

首先，你自己有無咩想做既工作類型？
你又有無對邊個行業有興趣？
而你又有無打算將來喺邊方面發展？

答呢三條問題先，人地先容易幫你。

你讀社科係咩？社會科學？

因為覺得近排睇到好多工都要讀專科類 睇到好灰
原諒我個人太心急

我又唔覺好多工要專科喎, 例如咩專科呢?

我會想係hr 或者management 方面發展
當然有政府工會揀政府工

努力搵工中x2

Bye

因為其實我個人想入management 同hr assist又好
Trainee都好 但好多requirement 都係要hmr 同management

其實點解個個fg 都覺得一畢業就做到management呢? hr 你知真係做乜嗎?

social science向ngo 同csr方面發張啦。
再考政府。

其實唔一定,我朋友做hr, 只係中文系畢業, 一樣有得見
係睇你個人, 唔係單單你學歷, 但由你現在的對答, 你想做hr 真係做多啲功課先

我知hr分六大類 少至recruitment 大至appraisal
Management 只係自己有興趣同前景好似唔錯
我知難入既 話晒自己唔係啲咩Management grad
但會想試下呢行

多謝你巴打

多謝你地咁多位俾左咁多意見俾我
我會好好諗清楚自己想做咩

消防隊長？

如果你首選係政府,明顯你唔係為興趣搵工, 只係為穩定去搵工, 你有呢個目標無問題, 係你完全無去裝備好自己就等運到, 知唔知同你爭你想見嘅政府工嘅人, 好多都有出嚟做咗一兩年嘢 , 話頭醒尾, 唔係無目的 , 話乜都好攞經驗?

明白你既心意 我會呢一兩年好好裝備下自己

即係話，你無對邊個行業有興趣啦？ (因為你無答呢條)

咁你有過咩課外活動經歷？又或者特別既selling point？求職信識得sell自己都好，尤其是hr / management呢D咁general既職位。

其實最重要係包裝下自己
再用多D唔同platform報工
cpjobs, jobsdb, LinkedIn 全部都試下
你可以試下比錢linkedin
上下D有cert嘅online course
唔係話好有用
但我上左真係有D公司主動揾我問有冇興趣interview
我都係讀Sosci
今年係難揾工D
我報左成過五十份工先有offer
加油呀

我都係八大socsci
都經歷過樓主你講既情況
開頭我都同自己講10k都做當攞經驗
但作為過來人我真係想講千其唔好
想純放下負可以留個tg
當年都係有個巴打開解我先冇咁lost

可以咁講 但我可以答對金融業冇興趣
其實我讀書嗰陣真係一心掛住讀書冇課外活動
我知道咁係好難俾到人一個好既first impression
我叫左返過下project assistant pt同嘉年華pt

多謝你

同見巴打你想做政府工
唔知你見左工未
但要好好準備interview
咁先可以一擊即中

入境 海關 地政 叫做平時有睇下大約做啲咩
我報左一星期左右 我呢類都要ft
有準備過下 但呢掛一直煩揾工冇乜太大動力

犀利！

我個時報政府工
會將佢所有job duties睇熟曬
再睇下佢要D咩人
包裝到自己就係佢地要個類人咁
其實好多都係睇包裝

過程都好辛苦架
無了期咁做apt test
無止境咁見工
有時又會灰到會咩工都9報
但其實好多fg都係咁
所以巴打加油

巴打 過來人建議
最緊要知自己想做邊行 千其唔好入錯行
做左兩年文職 想做返NGO
勁難入行

或者你都襯而家搵個有興趣既義工黎做。咁人地問你呢排做咩時，你都可以答除左搵工至外有做義工，畀人正面d既感覺。

仲有有時有d公司，偏偏肯/想去請freshmen既。有d人鍾意freshman好似張白紙咁，覺得反而易教(我見過2個cases)。呢d際遇既野真係好難講。

而排香港人咁多任務，咪邊做邊搵，仲可以識到唔同既人，可能有貴人都唔岀奇

慘 錯既方向
唔可以只等政府
要多方向發展

做NGO無sw牌好蝕
人工差一大截
始終唔係專科
識得有朋友做左幾年
之後跳去政府文職
先叫好少少

八大first hon，11k都接受？
唔好咁啦大學生⋯

下年社科grad 已經擔心搵唔到工，想趁仲有一年睇下搵唔搵到網媒之類pt 累積經驗，但唔係讀新聞會唔會好難搵

11-13k喺做爛市，唔好睇低自己好冇

試下apply醫管局文職
我當年都係8月先搵工
9月in完即請
人工都叫唔錯

利申: 8大socsci

準備2020 ACO

金融除左銀行
你都冇咩選擇

非唔非八大都係 13-4 k低線

係 真係點都send左cv先 2-3 年經驗都可以試

再推介多次HA文職俾各位

連同今個年度公務員加薪
Executive Assistant II: $17888
Executive Assistant IIIA: $14031

巴前幾年？

ngo有無邊度集中搵？
以前明報好似係逢星期三有呢類招聘(教育、社福類)
唔知而家明報仲有無，及其它地方邊度有？

巴 其實如果fg係咪應該apply 3a好啲？

千祈唔到揀d咁低人工既工
因為到你搵下一份工時，人地會睇你對上一份工人工幾多
然後如果你上一份工人工低，咁對方就會問你，憑咩今次要求人工加幅咁多呀？
除非你有非常合理既解答，否則對方會參考你上次低人工做基準，然後照畀低人工你。

你可以入嚟睇下HA討論區#1了解多啲

醫管局 暨政府 廢青討論區 24

NGO clerk唔係又有point跳咩

其實好sad，有fd做緊ngo文職，成日幫d英文廢的社工執尾，人地仲要兩萬幾一個月

Amnesty請社科人喎

或者大學社科系文學院研究助理教學助理?
起薪應該有13-14k

不過你求其做個sell屎都揾得多過12k

報msw仲有條路行下

雖然巴打你口講話乜都會做
但係又話唔會考慮CS 又話唔會做Admin
想問下你
你話你考政府工揀咗入境 海關 地政
我估你都係揀咗主任級嚟考 而唔係散仔？
得罪講句 雖則巴打你係U Grad
不過非八大 仲要係乞食科
本身條件唔係話好
我個人覺得咁就唔好set咁多限制俾自己
乜都試下做啦

可能講得唔太好 而家我都疊埋心水apply admin工
但cs financial 真係唔會做

你識SPSS架

海關 救護 入境 懲教 消防 Aco (咪做)

醫院管理局三A級行政助理招聘日

香港西醫院聯網
7月18日下午
8月15日下午

九龍西醫院聯網
7月22日上午

新界東醫院聯網
7月18日上午

前日先開始send cv就收皮啦
正常final year第一個sem已經要apply定啦
利申上年12月已經有三大行offer

你講咩科？我估你係apply專門學科要求既工作？

上年12月已經有三大行offer，然後對方可以等你近半年畢業後之返工？

先寄得嗰十幾份CV

講事實然後俾人瘋狂負評

EA CONTRACT唔係PERM

下世小心d

工都未搵到就唔好學人咁多要求啦
咁想做政府工去做workman囉

政府工由你報到on board分分鐘要成年架

快d搵其他工做住先啦

HA = NGO

可以試下報醫管局嘅文職，例如Executive Assistant

睇下醫管局討論Post#1了解多啲HA文職，或者過嚟傾下

醫管局 暨政府 廢青討論區 24

16年社科grad 好明白當年搵工幾徬徨

都唔知你條撚樣做咩事
完全知道點解你係非8大 非專科
講野1999 怨天怨地又唔諗下自己有無努力過

你話入乞食科 有無做過intern啊？英文好唔好啊？呢啲野你入大學嗰年foresee唔到？

睇死你條友除咗m記之外咩工作經驗都無 咁你點會知自己想做咩？
當你無intern啊 英文有無學好啊？
英文好個人醒 入eo/2a3o洗唔洗專科啊？
一開始入非8大，甚至非3大。已經比其他人輸咗唔小。你重要9Fing fing4年。人地讀3大就努力足4年 刷好cv。
依家就怨無工做？有無諗其他人叻你幾多？點解要請你？

利申 非歧視非8大，身邊啲frd知道自己起跑線輸過人 就會努力過其他人。而唔係好似你咁最後怨天怨地

咪就係
又要廢又要hea跟住怨天怨地怨社會
改變唔到社會規矩自然就要令自己fit in架啦

重話想做management/ mt/ trainee膠都廢事比

得個諗字但入場卷都拎唔到

呢位巴打以為自己好多選擇